涉勒斃6歲外孫 清潔工庭上哭訴坎坷大半生 獨挑孫兒重擔

清潔女工前年在酒店涉以背囊帶勒斃6歲外孫案，今於高等法院續審。被告踏上證人台自辯，道出坎坷的大半生，包括丈夫又嫖又賭，留下一大筆債離去，她患上抑鬱症；及後女兒重蹈其覆轍，遇上不負責任的男友，女兒亦置兒子於不顧，最終照顧孫兒霆軒的重擔落在她身上。她眼見孫兒頑皮「郁身郁勢」，深怕孫兒患精神病，至案發當月她已萌生死念，曾致電防止自殺會熱線，惟掛線後更想死。至案發日想到霆軒有精神病，於是將他勒斃，惟怕弄髒酒店，而沒有拿出早已買下的刀子自殺。

被告簡桂芳（54歲），被控於2018年3月18日謀殺其6歲外孫鄭霆軒。
嗜賭丈夫捲家當離去 被告多次自殺

據被告透露，她於內地出生，十多歲來港，後來在港結婚，誕下兩女一子，排行第二的兒子兩歲因血癌夭折。被告丈夫有賭錢習慣，亦與人有染，被告得悉後曾多次自殺，後來確診患有抑鬱症，需定時服藥。
2001年，丈夫拿去她的首飾及金錢後一走了之，她才發現丈夫不單向銀行借錢，還向她內地的親友借貸，被告於是除了要獨力撫養兩女，還要向親友還債。被告透露，自2004年開始已沒有按時服藥，稱靠自己意志克服抑鬱症。
至2011年，當時20歲的幼女懷上霆軒，幼女和男友跟被告同住，當時男方無意結婚，還常常打罵幼女，令被告感到非常憂心。最終男友在霆軒出生一年後離去，更以被告的住址借錢，令被告遭收數公司滋擾。不久被告幼女亦遷出，對霆軒未加理會，每月只給被告1,000元家用，照顧霆軒的責任落在被告身上。
指霆軒曾情緒失控以頭撼牆

被告稱，她與霆軒每月只靠兩女的數千元及自己當清潔工的薪金過活，後來認識男友「輝叔」，對方偶爾幫忙照顧霆軒，讓她可做兼職賺錢。
據她形容，霆軒聰明「靚仔」，幼稚園高班已懂單位數的加減，她遂給霆軒更難的題目，惟霆軒算不出來時情緒失控，不斷認為自己愚蠢，更稱「不如死咗去」。被告又指，霆軒試過因遺失一塊砌圖而扼住她，又以頭撼牆，令她擔心霆軒有精神病，遂帶他求醫。霆軒住院一星期，醫生未有任何診斷，只安排她與霆軒參加親子活動工作坊等。
至2017年9月，霆軒升讀小一，成績中等，但被告指知道霆軒在校內遭同學打，被喚作傻仔，令她非常擔心，情緒低落。被告一直有參加校內支援小組，學習管教及如何與孫兒相處。
致電防止自殺會熱線後更想自殺

案發於2018年3月初，被告聽老師提到要留意孫兒操行，再令她感到擔心，因而忘記服藥。她指當月覺得不適，有「好煩想死」的念頭，跟鄰居傾談後，對方提議她聯絡防止自殺會求助。
被告指，她致電防止自殺會熱線，告知對方想跳樓，對方給她選擇，指她可以照自己意思做，或是繼續照顧孫兒多幾年，之後孫兒被人帶走，她不會再見到孫兒。
被告作供說到此處，情緒失控庭上嚎哭，法官下令休庭。
下午被告繼續自辯，她透露防止自殺會義工問她是否有被社會遺棄的感覺。被告自言因為沒有服藥，工作忙碌和緊張，傍惶和恐懼控制情緒，她聽完電話後更想自殺，並執筆寫下遺書。她回想義工提到將來孫兒會被保母接走，想起電影「肥貓流浪記」中，肥貓身穿白袍被困的最後一幕，將孫兒代入戲中，頓感「好灰」。

被告否認謀殺 「殺佢冇得益，我冇同佢買保險」

翌日她與男友帶霆軒飲茶遊玩，其間購備刀子預備自殺，她回程搭巴士回家，中途於灣仔卻肚痛，故抱着睡着的霆軒下車，卻找不到廁所，又想起家裏多年來的發生的傷心事，不願回家，遂決定租用酒店。

她稱在酒店內曾向職員借用剪刀剪頭髮，之後與霆軒玩玩具，卻被嫌不懂玩，霆軒發脾氣，令她再次擔心霆軒在學校也會以同樣態度待人，遂執起剪刀剪下背囊肩帶「想勒佢」，但隨即又感太殘忍而將之拋開。惟被告思前想後，再想到霆軒有精神病，便拿起肩帶勒他，直至感到手很攰才鬆開手。及後她拆開新買刀子想自殺，惟怕流血會令酒店職員難清理，又怕事件被報道後會影響酒店聲譽，於是打消念頭。

控方盤問指被告，指她有心亦確實殺了霆軒，被告重複稱腦內只想到霆軒有精神病，故此用背囊帶勒他，又強調「唔會專登殺佢，我好鍚佢」，又謂沒有謀殺，「殺佢冇得益，我冇同佢買保險」。

聆訊明續。

據她形容，霆軒聰明「靚仔」，幼稚園高班已懂單位數的加減，她遂給霆軒更難的題目，惟霆軒算不出來時情緒失控，不斷認為自己愚蠢，更稱「不如死咗去」。被告又指，霆軒試過因遺失一塊砌圖而扼住她，又以頭撼牆，令她擔心霆軒有精神病，遂帶他求醫。霆軒住院一星期，醫生未有任何診斷，只安排她與霆軒參加親子活動工作坊等。
至2017年9月，霆軒升讀小一，成績中等，但被告指知道霆軒在校內遭同學打，被喚作傻仔，令她非常擔心，情緒低落。被告一直有參加校內支援小組，學習管教及如何與孫兒相處。

個外孫好難搞

個義工咁黑暗

窮人生仔，又窮又唔識教

悲劇

唉
大家要珍惜擁有

Good job
全家都癲

窮人生仔

被告指，她致電防止自殺會熱線，告知對方想跳樓，對方給她選擇，指她可以照自己意思做，或是繼續照顧孫兒多幾年，之後孫兒被人帶走，她不會再見到孫兒。
被告作供說到此處，情緒失控庭上嚎哭，法官下令休庭。
下午被告繼續自辯，她透露防止自殺會義工問她是否有被社會遺棄的感覺。被告自言因為沒有服藥，工作忙碌和緊張，傍惶和恐懼控制情緒，她聽完電話後更想自殺，並執筆寫下遺書。她回想義工提到將來孫兒會被保母接走，想起電影「肥貓流浪記」中，肥貓身穿白袍被困的最後一幕，將孫兒代入戲中，頓感「好灰」。
0
0

乜撚嘢義工嚟
似係完全無接受過專業訓練，9up累尻死人

最悲劇係
你人生所有人都痴線
而自己太正常

陰公

睇到好心up 個阿婆真係好慘 一個人有情緒問題撐起成頭家

殺人呢個本身都唔正常

link 呢屌你

丁蟹？

都係

尤其是唔正常 既人 亦都會講到全部人都係痴線

個義工都好有問題

完全係一單悲劇

好撚慘

個孫激動就撼頭似自閉個呀婆唔識就以為佢有精神病

依D熱線無撚用 去教會搵人傾計仲好

佢其實上左來連登問

btw 個外孫咁又可以刷首抽

似連登仔
連登仔喺啲自殺po留嘅言都咁上下

簡桂芳....慘

呢個時候仲諗人哋

佢個女都好垃圾，生咗就丟個仔俾老母

小學成績中等，似情緒問題，都唔排除有輕微自閉

窮又要生？生完唔教20歲生多個孫 害死幾多人呢個呀婆

冇做錯
長痛不如短痛

其實自己好幸福

個義工咁似連登仔

仲要講到自己有幾慘 害死幾多條命

連登仔做義工

"曾致電防止自殺會熱線，惟掛線後更想死。"

殺媽你呀一向你未真係死佢都唔care

不如個官判佢去小欖精神病院坐一世算啦

屌你老味應該告9埋聽電話果條撚樣教唆他人自殺
真係痴撚線

K型社會下既窮人

乜撚野防止自殺熱線黎

打完過去更加想死

之前
阿伯殺老婆嗰單
諗住帶罪之身自首
點知無罪釋放

諗起嗰單

被告丈夫有賭錢習慣，亦與人有染
幼女和男友跟被告同住，當時男方無意結婚，還常常打罵幼女

點解呢d人渣就可以識到女生埋仔
我就毒撚一個

其實係咪有得棄養, 等社福幫個細路搵領養家庭?

其實係咪阿豬阿狗都可以做果個義工嘅位ga
咁樣講嘢好唔負責任

你唔夠人渣

想埋單都無你份

遺傳精神病

其實囉老綜已解決問題

直頭係

男人正仆街

其實所謂刷首抽好慘
之前有個模擬器跟返各國人口同出生率嚟計投胎地方
試玩完轉親都係啲濕鳩國家

呢單好大機會判入精神病院

40% 中國/印度

有冇link

d防自殺熱線好廢 得你講佢唔講 完全無反饋 條友講嘢就住就住咁 唔打好過打 收線即刻跳樓

個義工好大責任囉

但佢地會覺得自己湊好過交俾社福機構

窮人生仔怨得邊個姐
自己窮 又學人生女
個女又係窮 點解唔阻止個女生仔
成個家咁撚窮學人抱乜撚嘢孫
一家三代都咁撚窮
預左人生迂迴曲折唔開心事事失敗架啦
有乜好喊 自己造成

屌

個亞婆單方面講者，點知係真定假。

其實會唔會仲有其他精神病？

我有個中學女同學，小四已經有妄想症，成日幻想同學笑佢，然後就鬧同學。我都無端端成日比佢話。佢會無端端開口鬧人。

前年30歲人入埋精神科病房住。

但佢通常對外聲稱只有抑鬱症。實則有唔同類型精神病，我自己懷疑佢有反社會人格。

當然，啲義工可能真係無接受過訓練。

立法：有連登account 禁止做防止自殺義工

見到幼女扯咗少少

未過卅仲有機

有可能

好少人知

果單我睇到喊
香港社會真係好畸形

個細路真心慘
無啦啦死左

幾年前打過去同義工喊住講我父母偏心呀哥，童年無開心過，個義工叫我要從佢哋角度出發，體諒父母

成件事啲內情都係佢憂鬱症嘅FF

唔嫁落黎香港咪乜事都冇囉
要怪怪邊個

hk01 warning

收下把口啦

你都阻止唔到女神被撚屌中出啦 講呢啲

唔好話我黑心
條o靚仔個老母一定好開心
一次過賣甩兩個包袱

佢都好慘， 嫁左最仆街的男人， 真係靠捱大2 個女， 佢個女仲要餵屎俾佢食，要佢再捱
我覺得佢有抑鬱症都正常， 佢仲要用意志頂個病咁多年

不嬲都話社工垃圾
1. 佢冇責任
2. 成日懶係幫到人 實際係咩都幫唔到
3. 最叻幫新移民拎公屋
識過十幾個做社工/社工畢業 都係虛偽到仆街

我想死-->殺左個孫

呢D係咪Chinese Logic最好示範

唔駛諗佢個女自己都養唔惦自己

你有冇玩過垃圾手遊嫁
刷首抽邊有話一次中

義工唔係社工

睇錯個名做蘭桂芳

個細佬有老母有外婆有阿姨，其實好難會去到棄養呢步

睇咗做蘭桂坊...

可能捉著義工幾句說話，
聽自己想聽的野。
未必係真。

社會悲劇
母女都錯信壞男人

有冇睇清楚架？係佢老公臨走前用佢名借錢，重攞埋啲金飾走先會窮成咁喎！

佢生左兩個女一個仔
個仔兩歲死左, 都有努力湊大兩個女
明明係個細女ON9唔諗後果生個仔出黎, 關個阿婆咩事?

Save and load

冇能力撫養 不如交比保良局啦

據被告透露，她於內地出生，十多歲來港，後來在港結婚，誕下兩女一子

原來係大陸女人貪身份證嫁爛賭鬼,我都係出返去先

個外孫應該有SEN
本身成個家庭都有問題

好明顯佢外孫係自閉症個type

個孫好明顯sen

佢老公走佬先會搞成咁咋，有冇睇內文架，成日Blame the victims

個單個官判左坐兩年，阿伯已還押年半，即時釋放

「至案發當月她已萌生死念，曾致電防止自殺會熱線，惟掛線後更想死。」

聽電話條友係咪應該炒咗佢

有無link，同埋唔好copy全文

highlight一啲又唔highlight一啲，十幾歲來港喎

佢個女就係個老母教出黎
自己攞黎
窮人生仔

個女好似唔錯

咁嘅人生,是命運定自己造成？

個阿婆算係有情有義
只係嫁錯人
搞到咁就一世
唔結好過結

個主席係hku社工系教授
入邊有唔少讀緊社工既去做義工

想埋單

係咪左嗰個？

婆婆遭遇好慘，人間悲劇。
要幾絕望先要行到殺自己個孫依步。
香港生活太逼人，可能喺其他國家，慳少少就化解咗件事。但香港，你即使要出200%努力，都改變唔到人生。我諗不論後生定老年都感受到嗰種無力感

不孝女

「惟怕流血會令酒店職員難清理，又怕事件被報道後會影響酒店聲譽」

佢真係唔係一個壞人
但貧窮真係逼到佢走投無路

點睇佢都係嫁錯爛賭仆街差人周身債先keep住窮
不過blame the victim 一向都係無腦連登仔最鐘意做既野
你邏輯同廢老一樣咁低等
出嚟爭取自由=搞事搞到依家經濟差
唔爭取做隻港豬咪好地地
唔諗下邊個係罪魁禍首

唔好話自己慘
個細佬最撚慘

嗰單係悲劇黎

十幾歲來港唔代表唔係貪身分證

可能死咗更好

咁睇你要求嘛，求其中出即飛咪冇所謂，你都可以係情聖

個閪樣都似

基因、家庭教育、貧窮邊樣先係悲劇一代傳一代既主要原因

陳同佳都有大波女啦

但係毒撚一個咪重好

好在我呀媽果陣冇殺我

黃絲係有人性啲

好坎坷

人有三衰六旺 兒登仔最好成世都冇兜痞嘅時候
思維又單一 窮人一岀事 兒登仔個腦第一時間就可以得岀結論 上連登打「窮人生仔正仆街」顯示自己有獨立思考

係香港做人，冇家底真係早死早着，如果當年我咁死就好

我以前好唔開心 打過關心一線
又係hea我話好少事
話冇事就收線 好多人等緊入線

右

同意

好快又有人攞去拍港產片得獎
主演金燕玲

窮人生仔正仆街

上一代啲男人唔知點解好多真係賤男中既賤男
好耐之前睇過一本書叫天水圍十二師奶
佢地真係仆街性格都有齊晒

死要面（屋企冇飯開都唔願申請綜緩）
懶（老婆做餐死，自己係屋企嘆世界）
奸詐（偷晒老婆積蓄一走了之）
咸濕（癲到要自己老婆同自己係朋友面前示範av招式）

佢講姐

條女明明自己大責任，有乜資格去原諒個阿媽

pin啦

累積不幸與悲劇

pin

睇字都心up

乜社工會咁講嘢

你一係依家就死咗去
一係就捱多幾年
不過到時搵人收走你個孫

佢講錯咩？你個死大陸仔

社工個啲真係呃飯碗幫唔撚到人又害人

被告指，她致電防止自殺會熱線，告知對方想跳樓，對方給她選擇，指她可以照自己意思做，或是繼續照顧孫兒多幾年，之後孫兒被人帶走，她不會再見到孫兒。
認真咩

唔錯又點 咁撚不負責任

真係頂唔順反對”窮人生仔正仆街”既大愛撚
窮人生仔同埃塞俄比亞班契弟冇撚分別
自己都struggle to survive仲要係咁生係咁生
完全係不負責任既表現

只屬管教問題咪令個阿婆更大壓力更加覺得自己做得唔夠好

人間悲劇

我覺得完全唔靚

好眉好貌
仆街真係無樣睇

個女又唔理 戴套啦屌

大陸人好多呢d
個個神神化化咁
自己未搞掂仲要生
最正係有香港人埋單

識人阿嫲肯養 但話咩阿嫲唔係父母 然後個孫就俾人送咗去美國領養lu
雖則可能對個孫嚟講仲好

原來係管教個 mk 女問題

個輔導模式好落後

本身己經係人生悲劇仲要生多個延續呢場悲劇...

唔只一單
條佬賭錢借財仔一單
搞3搞4一單
以被告名義問被告親戚借錢一單
個女離家出走一單
個女有左唔理又一單

其實諗就唔會覺得個孫有病。
只係成長環境垃圾，無人管教。
淨係識打罵，成個成長環境都無愛，個細路點會乖，點會好。

另外如果有時間，麻煩幫幫忙做份問卷

我細個喺學校發癲都會撼頭

所以搵人過人世唔可以亂揀
揀錯累三代
連登仔成日淨係識大波樣靚
遲早到佢地上頭條

講佢個女推個照顧責任俾老母

ture

個女真係垃撚圾

仲有個女條仔用被告的住址借錢然後走咗去都一單

可惜以前啲女人唔會識咁諗

我細個喺學校發癲都拎同學個頭撼牆

未除口罩就覺得唔錯 港男咁容易比人呃

精蟲上腦
咁不負責任嘅人死撚咗佢啦
廿歲出頭就俾人搞大個肚
之後就掉低俾阿媽
仲要每個月俾得一千蚊
奶粉錢都唔夠啦死仆街

好慘

一連串不幸事件...

佢十歲落咗黎

agree.....如果你地覺得中國山區D 兒童好慘
我可以話俾你地知香港住劏房果D 兒童仲慘過佢地
有得比較先係最痛苦,
你身邊個個同學都有正常生活, 而你就咩都冇
日日俾人同異類眼光睇你, 連你自己都覺得自己係社會之中不被接受既異類, 人地有既機會你唔會有, 永遠俾人踩住

香港話就話發達社會姐, 但係窮人既生活一樣可以慘過第三世界
人地第三世界係同身邊既人一齊窮
香港住劏身果D 係每分每秒都俾人踩住, 抬唔起頭...

無限輪迴咁，好撚心up

經濟能力固然係一大重點
一個完整既家庭有爸爸媽媽教育都好重要
所以好多單身家庭長大既人性格上都有多少缺陷

聽完真係即刻屌佢老母

一千蚊，養隻狗都可能唔夠，條女正垃圾

唉 好慘

好撚sad

真係好慘...

依啲人個腦好多把聲
唔會有集中力聽曬人哋講咩

以前聽 新香蕉俱樂部，好多依啲女人打上去

唔係話反對
只係大自然畜生嘅本性
寫晒落個DNA度
環境愈惡劣就愈要生
去保存種族嘅延續

自閉症不嬲都係精神病

個女宜家先29
樣唔差既話應該都洗左底搵左條毒撚埋單

屌你

惟有光復香港才可救佢哋脫離苦海

試過send email去撒瑪利亞 ，隔左成個星期先覆我，仲要係好官腔

搵社工交去保良局啦

我試過打去社署社工求助,講屋企人俾黑社會勒索百幾萬,恐嚇搞屋企人,個社工同我講：咁你屋企人有無百幾萬俾人勒索丫？
我話：無
社工：咁咪係囉，無丫嘛

有時我都明社工做唔到Ｄ乜，但連情緒支援都唔做就真係

好慘....

咁既遭遇 唔知有幾多個仲可以唔痴線

在私家診所任職護士的死者母親黃詩敏供稱，兒子出世至1歲間，母子與被告同住，當子1歲後，自己獨自搬走，留下兒子給被告照顧。黃稱，每天會與兒子講電話，當他讀小學起，也每晚返回被告家一起吃飯。除了在兒子學習上對母親有意見外，她一向滿意母親照顧兒子。

你係咪戇鳩
拎防止自殺會熱線同連登仔比

佢80年代移民潮黎香港
係貪身分證呀
但唔好攞佢同依家d支那腥移民黎比

冷氣軍師免責聲明
手足風險自行評估
前線撤退由前線自行決定
手足被捕或失蹤等與冷氣軍師無關
軍師無需付上任何責任

自辯已經on9

係生完個賤男人自己爛賭 走佬偷走曬d錢

佢啊媽就可憐囉
親手殺自己個孫
本身就有抑鬱症
遲早頂唔順都會自殺

條女掉抵個仔俾阿媽湊，仲要晚晚上去痴餐，完全無盡過做母親責任

見到啲咁垃圾嘅社工真係有時後悔自己點解唔讀社工考個牌嚟逗份糧
真係求其搵個阿豬阿狗都得咁款

清潔女工前年在酒店涉以背囊帶勒斃6歲外孫案

點落到手

就係管教個女有問題搞到扑完生生完唔要

笑左 好冇同理心

個義工真係畀佢害死就真⋯⋯一世都唔安落
可能佢都唔係咁嘅意思
但佢幻想人有講過都未定

去swr投訴佢

聽嗰個未必係社工

條女根本唔想要個仔
當初佢應該諗住生咗個仔就迫到個男朋友結婚
當個仔係工具

其實得54歲

防止自殺但聽完更想自殺

So real
就算屋企人幾衰幾錯幾影響你，啲「社工/義工/老師」只會叫求助者忍耐體諒，令人更唔想求助

個女咁撚賤 掟低個仔畀老母走佬

有個爛賭老公拎曬佢啲錢唔鬧 有個自私女生完唔理唔鬧 個小朋友阿爸搞大人哋個肚又唔負責任唔鬧

鬧個咩都攬曬上身搞到有情緒病嘅阿婆害死人？

被告表示，幼女黃詩敏20歲時誕下事主鄭霆軒，當時她「好錫BB」，惟至事主一歲、事主的生父離去後，被告的幼女變得「心情差、冇愛心」，其後搬離家，以及每月提供1000多元家用，由被告照顧事主。被告同時會做兩份兼職，以及申領傷殘津貼應付日常開支。

呢條仆街一定要告到佢甩褲

全中

被告表示，幼女黃詩敏20歲時誕下事主鄭霆軒，當時她「好錫BB」，惟至事主一歲、事主的生父離去後，被告的幼女變得「心情差、冇愛心」，其後搬離家，以及每月提供1000多元家用，由被告照顧事主。被告同時會做兩份兼職，以及申領傷殘津貼應付日常開支。

講真自閉症又無藥如果你認真以為教得好
教果個真係會教到痴線都教唔到

有冇自閉症既人講下自己點先至變翻正常

但仲要咁痛苦咁死。。

自閉症根本係社會的負累

我有，無正常過
10分難教，我有滿分

可唔可以鍊死埋我？

似係將自己代入咗個孫度
佢有情緒病想自殺解脫但係唔夠膽
見個孫情緒有問題就殺咗佢幫佢"解脫"
動機係好但係用錯曬方法
只可以話係悲劇

不負責任先好，識唔識玩架

辛辛苦苦湊大個女
點知冇得享福仲要比屎你食
悲劇到冇得再悲劇

坐終身啦死廢老

自閉症係腦部發育問題
有得食藥控制情緒
唔會變返正常
只係會比較上控制到自己嘅行動同情緒

做過防止自殺熱線 但係唔係防止自殺會
訓練係教唔可以直接話「唔好自殺」
因為要尊重人哋嘅意願
如果到最後佢堅持自殺 都唔可以講唔得、報警

當然個義工咁講係有問題
我會反問「你覺得跳樓解決到你個孫d問題咩？」之類誘導佢唔好跳樓

試過打佢個電話，又要聽佢1係乜2係乜，攪到cut有線咁。最後仲要線路繁忙byebye我

好撚慘
老公走佬，還埋佢d錢
個女又仆街，生完個仔又dum比佢
成世都好慘

最閪係香港人面對弱者唔係幫

而係知道好蝦 伸多兩腳

成個社會750萬人一齊逼死個𡃁仔

但個外婆話有帶孫仔睇醫生
check唔到有問題

意志頂到果下好癲

女人揀錯男人，害死人，希望佢呢個家庭唔好再生落去，再延續落去只會害死更多人

發現呢家啲連登仔真係反大陸出世反上腦。講真，上左年紀，40歲至老年果班，有幾多個真係香港出世？我諗10個有7個大陸出世再落黎香港，如果大陸出世就抵死既話，我諗香港人口可以減少一大半

只可以靠自己意志同觀察去學習社會化
身邊既人要好有愛同俾額外既耐性
而個過程係好漫長同痛苦...

我試過去大學搵心理輔導
比人屌返轉頭
我唔開心然後9埋on9野，仲要屌我

鼓勵自殺熱線

如果有錄音 可以揾得番 邊條友

哇,乜原來D社工咁撚垃圾

睇呢個post好多人只諗到窮人生仔正仆街
完全唔諗其實可能陷家全撚部有性格障礙先導致貧窮與悲劇

試諗下阿婆老公沉迷賭博，可能都係自閉傾向
個女又無腦生仔唔諗後果掉低個仔比老母養，
根本無同理心反社會人格
阿婆自己又抑鬱又無人開解到，難聽d講根本都係有性格障礙

頂唔順殺自己外孫，而外孫都有哂表現係自閉

仲要被連登仔恥笑

笑？笑咩啫？香港大撚把人隱性自閉啦。
遲下被共產黨迫害仲多人痴線添呀

慘

身世慘撚到...

建議你完整睇多次

求 link

訓練不知幾專業
班義工嘅訓練就係盡快cut線，接多幾個call，谷大受助人數，R多啲funding

講到尾都係唔識教女
五十幾歲做外婆
用翻同一套教個孫

窮人唔好生仔 唔識教唔好生

入到去, 希望佢可以無憂無淚, 舒舒服服咁過生活

投胎模擬器

樓主po返條link

下次唔好po全文喇

好似係新版規

全部義工都係仆街嚟
阿婆生著個咁垃圾嘅女...比著係我都會想自殺

其實唔好講外人啦

生父生母都唔配做人

唔知佢點過呢幾十年
好慘

其實佢有抑鬱都仲生存到今時今日都唔容易

同重刷冇分別揸綠卡 fat fat了
大個左一定好感激棄養既父母

好痴線 出生係啲咁既家庭根本就係無限輪迴

LIHKG 關於轉載新聞討論新措施

真 冇俾人棄養嘅話淨係可以對住嗰對廢物公屋父母
去到美國可以俾人領養嘅話 嗰對夫婦嘅家底一定唔會差得去邊

兒登育兒大師

屌點解可以咁撚無責任心
嗰個小朋友點都係佢懷胎十月生出黎
可以話唔理就唔理
被告真係好坎坷一連串仆街不負責任嘅人同事都不斷影響佢一生

認智障礙？點睇佢個女先係有問題個位
廿歲嘅教育肯撚定比呀婆好，
自己on9唔落左佢又唔自己湊，
老閪都瀨落人地窮又要生，真係腦都唔洗用

抽十次
各中兩次支那同咖哩國

無咩事唔好打去
打左去仲想快d

agree，有個中學同學成日話其他人會笑佢，但其他同學只係對佢笑

推！

個女有份害死自己個仔

片面之詞，人死左UP乜都得

憎人富貴厭人窮
兒登垃圾完美寫照

細路都係學大人啫

selective attention

pathetic

因為佢自己都係個清潔工
將心比己

無論親戚條數定財仔條數都唔關啊婆事 但佢要幫手還債架 廿歲女仲要人管咩 好心積下口德啦

個社工正仆街 咩suggestion黎

60先係中年

真有用

減少人口suggestion～

唔洗link啦
70億人,支那印度佔廿億,南美蝻蛔蝻佔十幾億
多過一半機會中垃圾國家

係咪即係話 被告去脈落化 聽啲唔聽啲

More detail? 我諗起早幾年前有款Rpg遊戲叫扭曲人 中間好似第三章有一段就係咁 叫佢唔好自殺個主角反而自殺 容讓個主角選擇 反而主角就唔自殺

你識d嘢喎

以前試過幫d社福機構教過呢類小朋友 真係好frustrating, 明明識做數 但一遇到困難就會發晒脾氣係咁話自己唔得 又喊又叫 想像唔到點樣日對夜對

叫人收下把口就大陸仔 你on9 ？

如果從一個比較寬鬆嘅定義，自閉症都要睇精神科醫生

比班痴線搞到變埋痴線

屌你有冇睇內文

最撚麻煩係佢個細女

溝條mk返嚟
上埋老母間屋一齊住
屋租/爆房錢都慳撚埋
日扑夜扑 套又唔撚用
生個孫出嚟 仔又唔撚湊
每月放低$1000
$1000搵鬼同你湊啦
淨係幼稚園書薄費都$7xx-800
而家仲累撚到老母揹條謀殺罪

家庭問題造成的抑鬱根本無法解決
唔通社工幫你隊冧你父母咩

其實法律觀點上，係咪一定要係判謀殺？

而家線路好繁忙， 請耐心等候

個女十九歲就大肚
好心戴套喇

越禁止越想做

唔該你千祈咪撚為生仔
走去支那搵隻雞
引成班蝗蟲嚟香港團聚

係建議

反你老母饋

乜撚野原諒母親
明明應該係佢原諒返你

垃圾廢柴父母生癌跳樓死都彌補唔倒佢地既罪孽
社工都係講廢話，行動最實際

小四即係9-10歲
橫跨20年都仲未醫好

其實係一個有問題嘅家庭，一定會影響到小朋友。睇返佢嘅背景，一歲之後老母冇再理過佢，冇爸爸。長期剩係得阿婆同埋阿婆個男朋友照顧。如果你睇返心理學理論，小朋友一定缺乏對人嘅信任，性格同脾氣可能會有問題，在造成行為問題。

再加上阿婆本身都有情緒病...個細路真係好無辜。

所以有錢先好生仔請幾個人姑娘工人睇住咪得囉
過自己人生就算

唔好咁樣講，佢本身都有情緒病，做左大半世人，原來自己咩都冇，辛辛苦苦湊大兩個女，點知其中一個唔生性。仲有一樣野，就係佢冇攞綜援，係靠自己做清潔工養個孫。

有錢解決到喎
窮人生仔下場

通常社工會叫你調節自己睇法
由自己開始改變
多過同你一齊數臭你父母

去到自己人生最悲觀同絕望嗰時就好難講

從啲供詞反映個亞嬋先係有精神病嗰個，思緒極度混亂

但你無可否認香港再富有都仍然係有人生不如死

啲城中名媛得閒搞吓慈善活動滿足吓自己嘅慈善心

但真正需要幫助嘅人往往得唔到支援

香港真係窮得只剩下錢

佢個女識著條極品仆街仔
臨尾仲用埋個地址嚟借錢
最終男友在霆軒出生一年後離去，更以被告的住址借錢，令被告遭收數公司滋擾。

20歲生仔
阿軒仔 2018年6歲死撚咗
即係個女今年28
各位巴打注意吓
尤其啲心急搵女結婚生仔嘅巴打

所以做咗窮人唔好生仔先第一步
第二步反出生主義

唉
佢心地都好好啊其實 會諗到麻煩到人地

上連登開po有用啲定去教會有用啲
利申先，未想死住

其實真係好撚慘，
你諗下個阿婆要親手勒死一手湊大嘅孫
今次真係積下口德啦，個阿婆仲要面對自己殺左個孫

我都想

佛嘅話
今世果 前世因
今世嘅孽 (佢殺咗外孫) 又帶落下一世

好心知老母有病
就自己生性啦
仲生粒孫出嚟加重老母壓力

戴住口罩都覺得柒
20歲畀人中出
條仔真係貪佢個閪嫩口

我都係

有精神病嘅女人/老母
係會成日覺得自己細路有問題
唔知係佢幻想出嚟定點撚樣

但係見社工、醫生嗰陣
又會話自己好咗 情況/關係改善咗
而其實 事實無撚變過 甚至仲差咗

錯在係老母有病，個女見到阿媽自殺死，唔撚驚啊？ 係老母帶個女來呢個世界，個女係無得揀。

有個咁既老母，20歲想搵個男人嫁左佢係好撚正常，一切既錯都係父母，縱使仔女要負責任，都必然唔係最大責任

仆街啲講
佢老公又嫖又賭又成身債
生個女出來又mk唔帶套，生完又唔理
佢自己本身應該都唔係咩新鮮蘿蔔皮

通常係拎哂老婆啲錢去賭
因為上一代嘅人
覺得老婆嫁咗畀佢
就 =人+錢都係佢

啲女人自己都咁認為
覺得結咗婚 事無大小老公決定
唔可以有自己人生

其實有兩個原因唔可以叫佢唔好自殺
一嚟係要尊重意願 佢嘅生命最後由佢決定
二嚟「唔好自殺」佢其實聽過好多次 根本無實質幫助 再講佢會各得煩/感覺更差

如果佢選擇自殺 唔報警
係要係電話度陪伴佢最後一刻

我地直頭明明冇同佢講野，佢都會主動鬧你。仲要超大聲個隻。

我同人講緊普通閒計，佢又會話你。

總之，佢係咩都可以搵到野話你。乜都關佢事。

MISS呀SIR話極佢，佢都係咁。

但佢話佢只係有抑鬱症。

不過，其實佢有被害妄想症，同有反社會傾向。（試過呃全班同學錢。有時為求目的，不擇手段。初初識得造出一個好人形象，等同你熟左，就露真張。）

早兩年入埋精神病科。仲上網自貼，比所有人知。（唔係歧視你有病，但奇在點會擺上網呢）

00後10後多左好多確診自閉
可能以前冇乜支援，所以冇咁多確診個案
呢個年代有自閉仲慘過肢體傷殘，同樣難頂既ADHD起碼有藥食

（01，慎入）
呢個case到中年先確診。婚都離過一次，真係唔知佢第二任太太可以頂到幾耐。

BK一堆媽媽到有仔女確診先知老公都係自閉（計埋阿氏）

建議唔好太信依個女人，如果對佢證供抱懷疑，就會覺得佢將一切都講到係其他人責任，包括殺個小朋友都係小朋友有問題，佢父母有問題；自殺會社工正常唔會講咁嘅對話，佢個孫係智障係精神病有冇醫生證明但又入讀一般學校？

如果故事係：中共國內嫁到香港以為有好日子，點知個老公完全唔富貴，就成日發神經，屌佢唔上進，個老公頂唔住走佬，就屈佢有二奶再問親戚借錢入佢數，還少少就扮慘唔還；過幾年，個細女帶條仔一齊住，又發夢人地會養佢一世，叫個女用個肚困住人，之後發現對方又係佢口中所謂唔上進，又成日發神經屌人係垃圾，條仔覺得依家人都痴線就走頭，個細女都覺得俾佢阿媽利用，所以連個仔都唔想見；之後又老來春，五十幾歲溝到個阿叔，就覺得個孫阻住哂，明明自己毒打佢，就屈佢有病係痴線，後來發現學校開始懷疑佢有家暴，就想自己扮自殺，個孫真自殺，點知臨場插自己一刀之前又怕死。

點解我咁諗？
佢眾叛親離到咁，好難令我信佢講嘅，關係破裂到咁，都係其他人一手造成？佢就零責任？

上面有回覆講
有醫生證明個小朋友冇精神方面問題

只要證供有錯誤，大家一定要對整體抱有懷疑

被告蘭桂坊 人稱老蘭

可能佢諗住老母仲有母乳
屎尿片就著開浪褲嚟慳錢
屙完就抹地
慳慳哋夠養

我覺得應該Histrionic personality disorder

詳情，睇＃329。

我唔歧視佢。但依位女同學真係令我。。。。好難理解。

佢話佢小四本身好地地，點知有日一返屋企就開始成個人唔同。因為反常行為，搞到小四重讀。去到中一又重讀。。。

又識呃全班同學錢，成日大大聲無故鬧同學。。。

我覺得點解咁耐未醫好，

係因為真係好多唔同病，同本身跟進得足夠

延遲到依家未醫好

今年32了

講出尼唔係要大家驚啲病人。純討論。

被告自言因為沒有服藥，工作忙碌和緊張，傍惶徬徨和恐懼控制情緒，她聽完電話後更想自殺，並執筆寫下遺書。

打兩份工嚟養個孫

都話撚咗嗰$1000多元係唔撚夠

HPD會偷野嗎？主要引人注意？

呢啲重犯機會低，都未必會坐一世，但對佢黎講，坐一世定唔坐一世好？

偷乜，為乜要偷？如果係表演嘅一種，會。

唉～

窮人生仔累三代

但睇佢大女咁師奶嘅款
應該都結咗婚生咗仔

兩條女都似藍屍
個阿婆捨身成仁到咁撚樣
打兩份工嚟湊孫 就可能黃

原來如此！
記得佢話夾錢買結婚禮物比MISS，
全班有夾，
最後比人踢爆攞去買貴衫，裙

之前DSE考衰咗 打去學友社啲熱線
個義工勁串咁話：「接受現實啦你」
利申最後retake升翻上三大 學友社你食屎啦

個啊婆個女出世前已受苦（個仆街老公）
個女出世之後又受苦（養大個女 個仔死
再加仆街老公 個女被中出飛 個女掉個孫比自己）

唉。個啊婆做得啱定錯
我真係講唔出
個啊婆受苦人生比大部分連登仔今日年齡都長
家家有本難經

你 我 個法官 個律師
其實都講唔出喲咩 有咩資格怪啊婆

係大學做counseling既又未必一定係社工黎

唉,窮人生仔真係悲劇既永續

佢都買埋刀
唔係有預謀係乜撚？

有錢嘅話
直頭由老公偷金器嗰度stop

家底厚 偷嚟偷去面嗰浸

唉

咁而家條女都係個孫嘅老母
佢有無責任？

咁恨結婚 咁恨愛
走去啲支那農村嫁撚咗咪返嚟
日日生仔 生到80歲都可以生
咪撚累人

咁就要睇吓
係啲仔女出哂世 先偷金器
定係明知隻佬爛賭
都同佢扑嘢生仔

多謝個女喇 生左唔想要就送佢去保良局 送去救左自己老母同個仔

尼你老母，係嚟

其實人格違常好常見，我就係極度缺乏同理心，上面提到嘅反社會人格違常；但其實唔好中二病地咁覺得反社會人格違常一定係連續殺人犯，冷血騙子，精神病。

我個人去講反社會人格一定會不客觀，因為我係咁，唔代表其他反社會人格一定係咁，但我覺得造就一個人嘅行為模式，更多係要睇佢經歷過乜，配合埋一齊去睇；你朋友當年未夠18歲，其實亦唔太好判斷為B型人格違常，因為反社會或戲劇型一類其實同青少年反叛心理好似。

我角度去睇，大部份人格違常，排除童年有慘痛經歷，好多都係一個人成長過程中社會性發展不足，即係社交上有困難而引致，令一個人成長之後都無法滿足係社會「活得好」嘅心理要求；先天或病理因素嘅影響唔係話一定冇，好似部份研究指反社會人格，好難係腦中想像甚至現實接觸他人苦況或樂事而感到傷感或開心，依點我自己都係，但唔代表咁就一定會引發大問題。

同理心弱，個人情感反感比較頓，唔代表就唔可以分別一件事係樂事或慘事；真正要出問題，係一個人嘅社會價值觀有問題，反社會人格唔可以由他人痛苦中學習（感受）到殺人係錯，但可以由社會契約社會規範中理解中了解到殺人係錯；當然，咁去了解，同一般人所全然否定殺人或暴力行為會有不同，就係可能會有「咩嘢情況殺人或暴力都為社會所接受」嘅價值判斷。

我大約講我自己認知到嘅情況，歡迎指教，指出錯誤，因為心理學我唔係專門。

依家自閉門檻鬆左？自閉病正確黎講係有自閉症光譜下既行為特徵，例如不善社交、了解唔多表情等，係光譜下有幾多特徵先能稱為自閉症，由人定義。

霆軒安息成件事最無辜嘅受害者。

下世投胎揀個正常家庭，霆軒如果冇死，大個左都會好痛苦。老豆老母連自己都唔要，呀婆獨力養，仲要冇錢唔識教，霆軒大左又係第二個悲劇。

成件事好多癲佬，先係嫁錯老公，點知廢人爛賭借財仔，唔帶套生仔，又唔撚識教，窮都算，唔識教最後咪個女又搵錯人，又生件出嚟，仲要唔養，所有苦最後一個人受。

佢仲識喊，但佢身邊啲人係唔會覺得有問題，呢樣先係最痛苦。

我自己就唔太信個阿婆講嘅嘢

真係要為個孫，唔會殺咗佢為前提搞咁多準備，而且佢完全唔係衝動之下殺個小朋友，而係有預謀有準備；大家不妨想像一下勒死一個６歲小朋友，由開始勒，見到佢掙扎，到個小朋友氣絕身忙，唔係一秒之間，唔係一刀插入收唔到手。

最噁心係「殺咗佢冇得益，冇幫佢買壽險」，為佢會用依種說話去為殺人辯解，我只係聽到佢講「殺佢為佢好，我又冇收錢」，咁嘅人我係冇可能覺得佢慘；佢講一萬件慘事都係包裝，講一萬個理由都唔係原因，我覺得佢跟本冇講到真實動機。

衰開有條路

答按照自己意思做，冇train過都唔會咁講喇，聽電話條友真係有撚病。

唔好太信個阿婆

要勒死一個人係好殘忍，比用刀更殘忍，對方會掙扎一段時間，而且重要係自己個孫，但個阿婆就算喊都一直講緊全世界點錯點對佢唔好先令佢會殺人，而且講到佢殺個孫係為佢好，佢冇錢收，好慘好慘。

唔係一句痴線就大哂

我用廣拼禁錯字者
唔洗鬧人掛

仲可以有咩真實動機，都係唔想湊，個女又唔理，又唔想送去保良局，咁咪殺咗佢一了百了
成件事係悲劇，個mk老母真係好撚仆街
太多mk高估自己嘅責任感，亂咁繁殖

同埋我成日見到其他人用尼，都冇比人話過窩
你諗多左

所以就係謀殺，而且唔該判到最重，唔好講到係咩慘劇咁

啲老一輩好多唔肯

精神病人嘅普世價值觀同普通人唔同
普通人覺得佢咁樣係殘忍
但個阿婆會覺得自己係幫咗佢亦都唔覺得自己殘忍

終於有人講

義工嚟

有無試過忍唔住傷害同學，家人？

我上面講嗰位正是

睇錯蘭桂芳

就算係老謀都可以係慘劇
睇下個官同陪審團心唔心軟
不過預咗唔會重判
到時結案陳詞9成都會話考慮被告背景，索取精神科醫生報告，又年紀老邁咁
跟住輕判幾年

你同以前比就會樂觀好多
中古歐洲黑死病就死一半，蒙古黃禍死成億
兩次WW
以前病死一堆，打仗死一堆
死唔去都大機率抽中做賤民/奴隸
史書/文學既故事多數美化過去
清朝周街屎尿
基本上要SSR先可以過比較正常健康既一生

無論你覺得有冇效都好啦心理輔導係教人地盡量唔好俾意見咁當然詳細入邊有好多細節位解釋點解唔好俾意見但係我唔記得咗

醫生咪話冇確診孫仔有精神病
有哂動機同計劃謀殺喎 想放棄養同教育個孫仔
最尾講到自己好為人著想唔自殺淨污糟酒店 包靚返件事

好實際咁講你聽，義工有乜可能專業？
專業嘅就做緊輔導員同埋臨床心理學家搵緊食啦。

你如果以為平時聽電話啲義工係啲輔導員/社工/臨床心理學家放咗工去做就大錯特錯， 呢啲人返工已經食得多呢啲負面情緒， 好難放工繼續做。

就算呢啲人真係放工繼續返呢啲義工， 因為佢哋有份full time， 都冇乜可能返到咁多個鐘， 所以你打入去更加likely係其他義工。

咁究竟係啲乜嘢人做？

多數就係嗰啲未入到臨床心理學/教育心理學/ 社工/ 輔導degree既人，打算入去做跳板， 儲經驗， 之後再考嗰啲學位。

所以嗰啲義工係未有專業訓練，而且人生經驗多數都唔夠。 所以其實你都唔可以怪佢哋， 一般嚟講， 佢哋都係有心嘅同學仔，佢哋應該已經盡咗力。

除非政府出funding， 或者李嘉誠賽馬會嗰啲捐錢， 請一批輔導員或者心理學家負責聽呢啲電話， 如果唔係，實際上大家係無可能要求咁高。

利申：行內人

10後未出正式data，我諗都係繼續上升

唔同意

冇
青少年時代，我只係反叛同燥狂，間中打吓交，可能細個正義感教育好強
如果你講類及反社會人格嘅行為，只有好鍾意操縱他人，但好快就自食其果

佢慘嘅事都係過去哂，咁都當理由。。。

兩個都慘，其實可以搵社工送個孫去啲兒童之家、保良局，唔洗整死佢嘅

坐一世係最好
唔洗面對呢個畸形社會

唉....唔識揀老公 又唔識教個女 又要生
最後又唔識諗殺埋個孫....
結婚生仔真係唔該諗清諗楚啦

BTW 個社工都係痴撚線架啦屌你老母
叫人去死....你老母你叫人棄養都無咁仆街

你真係屌撚埋我個份啦
咁撚不負責任 真係萬人任屌中出個堆黎架啦 咁你都想食?

佢就係覺得個孫被人領養會好慘寧願殺死個孫

不負責任萬人任屌中出個D人黎架啦
個閪臭架 你真係識玩 分分鐘花柳梅毒愛滋乜都齊
快D去玩啦 地球和平靠你啦 咁識食

補番飛先 個女個老公正仆街中出即飛
個女ON鳩鳩不負責任比哂個老母
個外婆個老公爛睹走路正一仆街

包咩袱
個女每個月俾得一千蚊
相反個女係呀婆嘅包袱就真

義工又冇落袋
幫佢托咩

診所護士，慳慳地唔會太窮
不過依個case應該唔同講法

點引導陪審團都話冇 司法機構就要話冇

邊忽防止緊？

屌
無聊
老謀red hand
有咩得救吖
醫院令都一世

仲可以有咩真實動機？ 防止肺炎散播？ 血祭軒轅？
你話你冇同理心
但你本身係一個好需要聽眾既人

老謀中冇得幾多年
你哋第一年睇法庭新聞嗎？

去狗屋有用啲
我哋伙記會整死你
(當然你可以先下手為強)

咁不如打去播三上悠亞叫 效果唔一定差

樓豬pin啦屌你
《蘋果》高層怒𠹌咗

痴線 個義工唔好出黎害人啦

做過義工就會知
好多義工唔係真心幫人 ，係為張證書

只能講你真係冇乜同理心

所以點解女人要有自立能力
同埋點解男女都唔想生仔
因為呢個世界太多賤人
你可以選擇相信你老公老婆係好人
但一定要有實際plan如果離婚d子女點算

所以女人一定唔可以靠人養
咩人都可以變pk
同埋喺呢個社會模式下唔生仔係保障自己

我睇到想嘔
原諒母親...

個阿婆最蠢係生仔
如果唔係離婚可能就無事
總之呢個世界一定唔可以無保留咁信任何男女嘅承諾
講下一生一世咪大家聽黎開心
其實人本質係自私
一定要自立

完全封鎖大麻咩撚星

完全冇責任既人渣 人無恥即無敵

前幾年有個阿伯殺咗有長期病嘅老婆係輕判嘅
不過嗰單算extreme case掛

垃撚圾

果個係告誤殺

打電話俾班義工不如睇日劇仲治癒啦

OIC, 仲以為係老謀

幼稚園高班已懂單位數的加減

好似教緊雙位數架啦wo

佢個女真係多謝你，幫佢解決個仔，又可以瘋狂被人中出搵老細！

其實我都apply過撒瑪利亞防止自殺會義工
（不過中途放棄咗，requirement相當高）

- 有長過半年嘅training要上足
- 每個月都要返通宵更
- 要定期出席一啲小組嘅活動（如開會）
- training 要俾$
- 大時大節如除夕、大年初一都要當值

呢啲requirement雖然高，但其實係為咗篩走啲冇心幫人嘅義工，佢地希望處理live or death issue都要十分嚴肅看待。

所以我都對案主嘅控訴有少少存疑問，真係事實嘅全部？ 都有機會係佢嘅心理防衛機制，將啲不安同焦慮轉咗指責義工。

咁又當然，我唔係話義工一定唔會出錯。好多從事心理輔導嘅人都未必夾到個案主。不過，義工嘅職責係做對方嘅樹窿，唔係一個mental health professional 如精神科醫生、臨床心理學家、心理治療師等⋯⋯⋯ 義工係唔會帶批判或引導性嘅說話，反而用好多問題，幫案主搞清楚自己想點。

利申： 讀緊心理學

就咁睇
我覺得似Antisocial PD + Schizophrenia
Histrionic 係好少會鬧你 反而會不斷sexually討好你 令你注意佢 所以佢哋好注重自己外表

啲所謂義工都係收錢聽電話
完全無責任無愛心
分分鐘有一半人自殺前都打過去求救
俾佢地棒打落水狗
灰到即刻自殺
利：打過

仲講到個孫係佢生咁

社工永遠都係最仆街
就好似d中學生 同社工講完秘密 轉個頭就比人賣

窮人莫生仔

好心up

打完防止自殺熱線更想死，omg

仲有個仔早夭一單

又黎原居民先係香港人

曾致電防止自殺會熱線，惟掛線後更想死

因為可能你識到女之後都會變成人渣

班元朗鄉黑先係真香港人

而家講緊訓練

好老母，個女終於可以跳出身於垃圾家庭嘅輪迴
個老母幫手搞掂左個白痴仔又自己入埋冊
下低唔洗養上高又唔洗交家用yeah

其實我都唔係好知呢啲熱線存在嘅意義係邊。

如果佢幫人理性分析，權衡利弊，受助人又唔會跟住佢個plan實行。

如果佢純粹係到交下行貨，又不如唔好講。

做樹洞，又唔係人人會同陌生人講。

54歲，最多叫大媽啦。

全盛時期嘅殺記助長咗幾多單自殺案

同意呀 20歲 唔可以話呀媽唔識教 16 15大肚都可以當你細 唔野諗
但20歲 係咁窮咁辛苦既環境 都可以咁mk 佢個女對唔住自己 對唔住老母

香港嘛，你估佢地係諗住幫人先入行？為份人工咋

學友社根本垃圾，坤水。啲講座完全冇撚用，喺度呃人哋

睇到出個婆婆其實有俾心機教佢

諗住捱到湊大二個女女可以甩身，點知個仆街女又整多件，好慘

呢d先係高尚情操
好過由得班畜牲鳩叫都唔理既廢物

殺人者個女未死，防止自殺組織班人都仲係度，佢哋可以反駁

依單真係要隨時回帶
警告啲人唔好幫條女埋單仔都生埋

最後嗰句真 垃圾嚟
成日覺得一定唔跟佢哋嗰套就有乜乜乜問題
傻傻地

佢哋會傾咩

窮人多悲劇

睇得出阿婆已經好努力湊個孫 有帶佢睇醫生 但醫生話冇事 去學校啲小姐學同個孫相處
如果呢個社會有人再幫多佢一把 可能唔駛造成悲劇

慘
BTW，大陸問題，大陸解決!

在私家診所任職護士的死者母親黃詩敏供稱，兒子出世至1歲間，母子與被告同住，當子1歲後，自己獨自搬走，留下兒子給被告照顧。黃稱，每天會與兒子講電話，當他讀小學起，也每晚返回被告家一起吃飯。除了在兒子學習上對母親有意見外，她一向滿意母親照顧兒子。

各位睇路

人嚟架喎

邊有咁易棄養呀

佢應該殺左個女 佢自己坐一世監就有社福機構接管啦

阿氏保加嗰班又係麻煩

個長女去左邊

個阿婆一個人負起晒佢個仆街女同人渣老公嘅責任先搞成咁
點解你啲人又唔睇內文又要出聲咁撚蠢
計我話 你阿婆應該趁你6歲嗰陣時勒撚死埋你個弱智仔就真

係慘情。唉。

mk妹係咁架喇

屌 20歲比mk搞大肚
明顯佢老母生完無教過 殺完個孫自己又唔去死 宜家係到怪老公怪仔囡怪天怪地 講到自己無責任
又窮又無學識又要生 害死幾代人

其實有無諗過點解變mk? 咪又係老豆老母又窮又要生 生完又唔理唔去教囉

唔通攞左同你講？

紅底野 你想有幾有用

中肯到不得了
不過總會有啲大愛撚走出黎柒

班大愛撚人講佢地就信
大囡又唔見人 細囡20歲比人搞大肚唔見人 最後連6歲孫都殺埋 呢個呀婆做得太出色
殺完又要驚 講到自己有得慘得咁慘去救情
窮就咪撚生 就唔會發生今日既事

呢個故事夠整套戲

睇錯蘭桂坊

婆婆個男友都算好

佢識得𠱓曬全班同學，有啲料到

最有責任既家長就係佢

我都想做佢個孫

窮人生仔正仆街
有無人駁到？

作為父母，佢真係唔掂放個孫係保良局

完全冇講過個大女
如果大女都走佬就真係老母有d 問題

咁佢又好彩,
啲人講完就算。

依單嘢+其他原因令我覺得佢反社會人格

Sorry for born in HK
RIP kid

其實個孫應該係sen，只要好好培育應該都可以有唔錯成就，可惜老人家未必有sen嘅概念呢單新聞好心酸，婆婆一生都好慘咁

殺完個6歲孫 就話驚影響酒店唔自殺 繼續吹啦
又話無幫孫買保險 殺佢無好處 咁既呀婆早死早著 害死幾代人

咪係
自己半年嫁錯人
都生3件

最後教唔好個女

一個累三代
不過佢殺左個孫都叫做阻止個孫再生下一代再累多代

唔大波就正常咩

我見到女人唔識揀男人
老公賭哂身家，什至欠債
細女同男朋友無將來打算就生個仔出黎
但只會將全部壓力加係個阿婆身上
悲劇

都唔明點解啲弱智中學生9衝去聽講座

你冇做錯！

曾致電防止自殺會熱線，惟掛線後更想死。

屌你老母 有冇人可以話我知捐錢比班NGO有乜撚野用呀 我屌你老母

以為有張學友唱歌

話說兩三年前有壓力+情緒問題
真係call過著名防止自殺熱線

...屌吖？都冇人聽。

好彩我繼續茁壯成長！

「惟怕流血會令酒店職員難清理，又怕事件被報道後會影響酒店聲譽，於是打消念頭」

其實個老人家打從心底係善良既人....想死都要顧人感受

好彩打唔通，可能打通就去左自殺

老實,
如果你純粹搵人聽你up,
依啲電話先有用。

屌 窮都話可以賴老母啫
學壞都可以賴老母？
你老母教你做MK架？你無獨立思考嘅？
識教唔識教都好 至少阿婆已經負咗責任 個細佬老母乜鳩都冇做過

父母對一個人嘅成長係有好大影響
但係面對家境清寒 亦都有人會因此發奮圖強
唔好下下都怪晒老豆老母
你廢嘅原因 有時係因為你真係好撚廢

20歲生到獨咩立思咩考 毛你都未撚生好呀屌你大愛撚
生撚完又唔教唔管咪變到咁囉 老公衰大囡衰細囡衰6歲孫又衰 個呀婆就最撚偉大最撚出色

同埋你唔使拉埋個大女落水喇
報紙無講就唔代表有事嘅
相反 如果佢大女都同阿婆有問題嘅 你覺得會唔講？
個細女咁撚仆街你都撐得落 巴打你都幾有問題喎

我前幾日先突然諗返起呢單野，真係好奇 我又唔係對呢野特別關心 但就係特然諗起單野發生左咁耐 殺左個孫個呀婆唔知點呢....今日就見到呢個post😨

下個到你

話明刷首抽個個咁易中5星就唔洗刷啦

點樣可以推論到「有唔錯成就」？

你呢D垃圾一睇就知溫室長大
大撚把呢D阿婆case, 以前d男人你估係依家d廢港男?
以前d男人真係食你錢走佬包二奶當食生菜

你on9？
20歲都無唔識獨立思考就真係死撚咗佢好過啦
乜鳩嘢大女又衰個孫又衰？
個大女提都無提過你都可以FF佢反咗面？
而家我淨係見到一條無腦MK俾人中出即飛之後拋咗個仔俾老母
搞到個仔同老母都有精神病
我都唔明點解你可以代入咁多

Ngo 唔係全部都垃圾嘅

你真係好撚大愛好撚有孝心呀
20歲生 你估佢係20歲先變？ 由細到大無得到適當既教養咪咁囉
不過算啦 呢個呀婆只係見到佢怪天怪地 殺完人要求情就係咁 有幾慘講幾慘 中自己無責任

係悲劇

你咁大愛去下天水圍關心下班mk啦
個個屋企又係窮又唔識教 正宗窮人生仔正仆街

父母一走了知
阿婆好慘
RIP

你睇緊個精神有困擾既人既口供，有偏頗有咩咁出奇

拎埋個錄音先下定論

乜撚野義工黎架佢都係殺人犯

香港個班 根本生意咁做

死嘅應該係個女

屌 你都識講個個都係又窮又唔識教啦
咁唔通全天水圍都無一個人識生性？
個個都20歲生仔咩？
一個人嘅性格如何 除咗父母之外 自己都有責任
唔係話窮人生仔正仆街呢句無道理
但係好似你咁 一句就入晒個阿婆數絕對係以偏概全囉

咪就係
仲好意思講話原諒個阿媽
都痴撚線
完全唔覺得自己有問題

佢呀媽一手一腳湊大兩個女
邊有掉低佢地就算

以為左邊係達哥

呢啲支那人，自己有精神病喊苦喊忽，你條命仲撚苦，唔撚去死？

其實 borderline 都好有表演慾。

疚由自取都悲劇

Antisocial 好少會刻意挑起火頭，

反而 borderline 同 histrionic 都鍾意玩 Role play..

佢條 line d 義工，好似真係冇 train 過都做得...

她致電防止自殺會熱線，告知對方想跳樓，對方給她選擇，指她可以照自己意思做，或是繼續照顧孫兒多幾年，之後孫兒被人帶走，她不會再見到孫兒。

Cls!

呢d死全家就啱，唔好將痛苦帶比下一代

想減少香港人口，可以去防止自殺會做義工，不斷9up推啲人去死

真心嬲

無愛心唔好學人聽電話啦！

她致電防止自殺會熱線，告知對方想跳樓，對方給她選擇，指她可以照自己意思做，或是繼續照顧孫兒多幾年，之後孫兒被人帶走，她不會再見到孫兒。

曾致電防止自殺會熱線，惟掛線後更想死。

唔比建議但要表示認同
令說話者feel good
好明顯，e+ 說話者唔feel good

悲劇黎

其實就算能力再高都好，
大部分資源/時間都會去左其他

其實播黑擇明佢聽比義工勸會更好
同佢講我哋要係黑暗中選擇光明
死神遲早都找你 切勿憑自己
不斷洗佢腦 自然痊癒

不過，黃伯未有自殺，他更自首，望能以一個活生生的例子，讓社會關注雙老照顧的辛酸及控訴社會對老人家的支援不足。「黃伯唔希望佢死咗之後繼續無人關注呢個社會問題。都唔想有人誤會因為其他原因引發呢場悲劇。」

傻啦 你真係死佢都唔care

年輕被人拋棄靠自己意志養大個女
年老個女被人拋棄又靠自己意志養個孫

睇到好撚心up，命運冇放過佢咁

hannibal

傾計 9up 叫你搵身邊人又傾下 叫你咪撚死住 傾下傾下又一日 慢慢就唔想死

社工=0作用 錢就俾唔到你 武力又唔可以用 最多傾計同家訪 退一步黎講 我當你社工在場既時候有用 幫到手 咁都無可能隨時隨地陪住你 一消失仲可能有反效果 令到件事愈演愈烈

利申受害撚

我覺得防左咪防左 理撚得你

社工唯一優勢，係熟悉申請 公屋/綜援/各項社會福利 的程序，可以教人點去申請
其他諗唔到

香港做女人無得輸

我細個喺學校發癲都拎條撚fit到同學個頭撼牆

我個時因為件事唔開心加困擾

我想有人聽吓，呢個最基本

無諗過佢真係講on9野，最癲係比人屌

唔想自爆，你試吓將個阿婆代入去，正常一係你講比阿婆知咩機構有得test,搵吓邊個機構幫到佢，唔好咁擔心啦咁

呢個就係我個situation（阿婆代入版）：
個counselling條友一黎就話嫁比個賭徒搞成咁、阿婆唔識教女，再屌佢窮人生仔正仆街，

On99

今年2020年

聽返當時完整電話錄音嘅內容先好 judge 到底人地有無失職

唔知大家有無經驗

當一個人情緒唔穩定嘅時候

好容易會誤解其他人嘅說話 放大部分字眼內容
或者混淆人地嘅說話再加一啲自己嘅諗法入去

另外留意返

個阿嬸殺咗個孫最後自己係無死到架

可憐人必有可恨之處

呢句說話係有佢嘅道理

喺一個扭曲嘅環境下生存
好容易培養出人格有問題嘅人出嚟
壞咗就好難教返好

悲劇

呢年香港都咁仆街
依家又睇埋呢D 新聞
唉

見到D 人話窮人生仔正仆街
係好賤, 但我覺得錯唔哂
因為呢種不幸真係會不斷咁滾雪球

但呢個CASE 我認為事主真係不幸多
我打打下字都開始流眼水

有啲咁嘅同學真係會影響埋自己情緒

同意 咁撚仆街都有 自己責任就俾老母負責

男人不壞 女人

佢一樣可以曲解做 "熱線個人同我講我跳樓前要解決埋個孫嘅問題先" 架姐
根本佢痴到果個地步點講都無用架啦

班女人搵個毒撚埋單點知搵到個自閉

利申 懷疑自己有阿氐

但係要諗埋
個女其實有咁嘅遭遇, 某程度上可能係因為俾個痴線嘅呀媽湊大所致

我認同你依句，我同理心係弱
佢嘅經歷係慘，但勒死殺死自己個孫，係勒死，係好殘忍先做得出。

其實睇篇新聞個細佬應該係高智能自閉症嚟，由年幼開始得到適當嘅教育其實大個咗起碼可以做過普通聰明人

正常呢啲case應該會有社署社工介入將個細路交由政府托管

母親果然偉大

諗起當年中六 唔知遵理定現代成日打黎叫我上海外留學講座
我冇cut線仲好禮貌同佢講話想本地升學
佢勁串咁反問我係咪一定入到8大
最後放榜直入3大

20歲生仔 26歲喪子
兩年後係咪28？

阿氏保加勁難頂， 又冇樣睇

結左婚好多人頂唔順佢地，攪到自己都抑鬱

慘！！

千錯萬錯都係父母錯
但如果個point站得住腳
其實阿婆都無錯
阿婆都有父有母
唔通石頭爆？

自己賴三賴四就話人大愛
先搶話語權

講得岩 唔係講緊一槍打死或者一刀斬死
勒死係講緊一段時間 加上6歲孫既反抗
咁多大愛撚居然同情個大陸女人 求情求到連無同孫買保險都講得出

唔怪得你咁主張係"父母嘅錯"啦
自己廢又唔肯面對
仲要真係好撚廢

責任分散都啱嘅
面對唔到吖嘛

2018

未經歷過既温室小花 係唔會知窮人生仔係有幾仆街

你當佢兩個女好似結紥咗
怨父怨母撚
睇嘢都弱鳩智

成日覺得阿氏保加，只係一班性格古怪嘅人，而唔係有特別生理問題
（可能我錯）

唉 悲劇

19歲比人搞大肚 佢老母無責任？ 你會唔會比你個囡19歲比mk搞大個肚 會既真係抵你個囡比狗屌

賴埋祖宗十八代囉
你先祖唔窮
點會出你窮父母 生到你？

每個人都係獨立
關父母咩撚事？
仲自以為有錢父母一撚定會益仔女
眼界好淺窄

一個陸既殺孫呀婆 親手勒死個6歲孫
怪天怪地 老公唔岩 囡又唔岩 自殺熱線又唔岩 連個孫都唔岩
求情求到話無買保險殺黎無好處
居然引黎一班大愛撚同情

性格古怪 又冇同理心已經死得啦

係人拍拖結婚都想同另一半sweet啦
但阿氏保加係”情感太監” ，養隻貓狗起碼都識氹你開心

打畀防止自殺會
其實一路叫你唔好做
另一邊叫你搵政府社工

垃圾嚟 冇外展 冇任何實質幫助

佢還佢 我還我
子女從來唔係父母婚姻副產品
佢可以有自己思考 同生活方式

如果我有個女 已經19歲
我仲要管理埋佢個閪
咁不撚如買條貞操帶畀佢

你思想咁撚迂腐
(又賴你父母嘅錯啦)

同你差唔多啫
你咪一日到黑怨老豆老母

致電防止自殺會熱線後更想自殺

so fucked up

我好慘-->我想死-->殺個孫

其實點解你會覺得勒死一個人係比較殘忍嘅手法
呢啲情節如果出現喺電視劇或者電影上面
勒死/焗死已經係表達出不忍同比較仁慈嘅做法嚟
（而除非對方行動不便 焗死人應該好難做到）
唔通你覺得一刀捅死佢好啲？

可唔可以唔好一有人講少少接近同意你嘅嘢就即刻如獲至寶咁不斷重複？
殺人嘅手法根本唔反映啲咩殘唔殘忍

唔怪得條仔中出完條女拍下羅友走左去
輕輕鬆鬆可以入條女老母數話佢唔識教女

寫少左隻字

(為真係好多唔同病，同本身跟進得*唔*足夠

延遲到依家未醫好)

無講錯喎
要改變自己首先要接受現實, 對症下藥

Cls家族

資源配套, 人脈關係
係依個堅尼系數世一既城市黎講
根本唔係靠個人能力就可以上流到
睇下大學生入學率, 私樓佔絕大多數, 高收分科目名校生居多
唔係賴三賴四, 而係依啲客觀現實係駁唔到架

個老母應該好開心
終於唔撚洗再理個仔
well done媽咪

唔係話歧視佢地。
但學校明知佢地咁,
應該充足follow.
其實諗落校方跟進不足。

大家認住條女 咁既性格係唔會變 心狠手辣

社會悲劇
香港比狗住

雖然仆街d.. 但如果真係要死，都應該係老個位
而唔係小朋友

講真佢大半生都咁慘 殺完人仲留低內疚過下半生
咁唔係仲慘咩

資本主義比較極端既地方都有呢個現象
資源同人脈去哂中產/上層社會
再加上中產階級近年開始萎縮，貧富差距只會愈黎愈大

問題係好多後生仔上連登當呢啲係金科玉律人生座右銘

得返啲band 3學校肯收SEN
收完仲要搞咁多野？你係校方都唔想煩

所以話香港不嬲都係一個弱肉強食既社會
全部社福支援都係做樣板戲

呢單一定係悲劇，無疑問。

問題係好多人講到個阿婆好慘、好無辜咁。真係咩？甚至仲話批評個阿婆嘅係blame the victim。個阿婆真係無辜咩？

1. 佢先話自己嫁過比個衰老公：
咁個老公你揀架喎，你唔帶眼識人有乜好講？當佢溝你時偽裝得好好，後來個衰老公慢慢現形後、你仲同佢生三件？唔同佢離婚？

2. 死者阿媽無疑係無腦薄情mk妹，但個mk妹咪又係個阿婆教養出嚟嘅。家教差（唔係講物質啦，真係講責任感、道德咋，窮都可以窮得有家教），都唔關個阿婆事？

3. 個阿婆殺撚完自己個孫仲話自己好錫佢、殺佢無著數：
你覺得照顧個細路好煩、又無能力同勇氣將個細路比返佢老母湊，一野隊冧佢咪就係覺得釋放咗自己嘅壓力囉、咪就係著數囉。

仲要話唔自殺係驚整污糟人地地方，咁大把方法自殺得來唔會整污糟人地地方，例如跳海係一個好選擇，個阿婆有冇咁做？咁奇在好多人信佢嗰套鳩噏。

好多都有腸胃同感官問題
腸胃差，感官特別敏感or遲鈍
以前幫過有個阿氏細路補習，佢對聲音極敏感，少少聲已經掩堆對耳

我讀嗰時係band2中間, 一定唔算BAND3.
依家就唔知.

不過老實講，我覺得咩BAND學校都怕煩.

捉你遲到，冇交功課就嚴到乜。
但啲學生滋擾人就唔點理。
講到尾就怕煩。

怪自己唔好彩。

問吓你老母同你個仔會唔會原諒你啦仆街

同埋個仆街老竇啊

資優SEN入伍少梅，祝佢個仔好運

仲要名校果邊係interview階段，未正式收
不過in完都冇咩可能收

Same 有打過去，剩係聽到惠英紅錄音

窮人想靠自己手養起屋企人
有錢新移民靠綜援揮霍

我聽過有啲CASE係SEN生入左BAND1
但冇咩特別SUPPORT

另外，其實自閉會唔會主動滋擾同學，
如果冇，其實我唔介意做同學。

我上面講嗰個女仔當年係睇到乜都可以鬧人
但佢自己做，又唔覺自己有問題.

個時好多同學比佢滋擾到好煩

老師鬧極都咁

香港真係好多社會問題

人間悲劇

政府支援又不足
淨係識打市民

有啲人發生不幸，
諗住搵人傾下
都要比人落井下石

上轉連登都係
有啲人正正常常留言
都有啲心理變態要負評／鬧人

真係好sad

惟怕弄髒酒店，而沒有拿出早已買下的刀子自殺

一個負責任嘅人都有頂唔住嘅一日

就咁聽應該平時識為人設想嗰隻
覺得佢命途坎坷

就我所知，自閉可能會疑心其他人傷害佢所以會莫名其妙的敵意，同時如果有一個人表示少量善意就已經會以為對方想同佢做friend，其實對友誼極度飢渴。留意未必分到你係咪講笑。

部分騷擾人的行為其實係因為佢ff緊，但冇意識到自己身處現實世界

利申：我就係果個自閉症的人，所以我知。

咦，你講依啲徵狀似我＃329 嗰個女仔

但佢係開埋口大大聲鬧人嗰隻

成日幻想人講佢壞話，實則我地根本平時冇理佢

咁你依家控制到未

窮人生乜鳩

初中控制左，仲信左主。而家醫生都好詫異點解我咁輕微。
小學時會打人。後來係覺得d人有心孤立我，諗返其實佢哋嘅反應都好正常

我講個女仔都係學校啲基督團契

不過未醫好

btw希望你識到良朋摯友。

只能說神有恩典，都祝願你的同學可以認識主耶穌

呀婆好慘
成頭家由頭到尾得佢一個負責任
幫老公還錢, 養女, 湊孫

悲劇黎

悲劇
綜緩去撚左邊 俾撚晒蝗蟲？

典型又窮又蠢

佢呢種人最需要綜援幫助 唔知係唔識搞定要面唔申請
老公蝦佢 個女男友友蝦佢 個孫都蝦佢 佢應該都有啲問題
蠢同好人都係一線之差

根本係一個悲劇輪迴

其實可以送去保良局⋯⋯

應該都係唔聽人講嘢，自說自話果種人

根本唔應該生
偏偏中產唔想生/少生，呢啲家庭就狂生
搞到下一代延續悲劇

呢單case兩個仔都係自閉，媽媽喺問題家庭長大

（01慎入）

唔知點解而家係好多有條件既人唔生仔
好窮冇條件既人就生幾個
個現象好奇怪

有條件個班
通常都係比較有學識同見識
但事實上只係比上不足，比下有餘
自知比唔到最好既野小朋友
自然缺乏動力

冇條件個班
衰d講邊識諗咁多
亦唔覺得佢地會識諗到靠個仔將來改變生活
純粹覺得家庭就應該係要有小朋友 or 貪中出夠爽

咬老綜生四個女
人無恥，則無敵

對 其實唔會有錢

最重要，係教識佢要男仔戴套

好似我表姐咁 我表姐同佢老公都係冇能力既人搵每人八，九千蚊果d
但生咗兩個細路
之後佢地就呃政府d乜資助果d錢
都唔知咩心態

婦人涉於酒店房內勒死6歲外孫仔案，被告今(5日)繼續在高等法院自辯。控方多番問被告，是否覺得外孫「應該要死」，被告回應指當時情緒低落，加上覺得外孫有精神病，才用背包帶勒他，惟現在回想，覺得外孫「唔應該要死」。被告的同事則稱，被告自外孫升上小一後大為緊張，她有問為何不找孩子的母親幫手，被告曾哭說：「個女叫我唔好煩佢。」
被告簡桂芳，55歲，否認謀殺罪受審。控罪指她於2018年3月18日，在香港謀殺6歲的鄭霆軒。

現在覺得鄭不應該死

控方今問被告，案發時是否認為鄭「應該要死」。被告回應「唔識分」，指她當時情緒低落，覺得鄭是精神病人，因此勒鄭。惟她現時回想，覺得鄭「唔應該要死」。她又透露，在酒店房內曾有意用枕頭焗鄭，但最終未有實行。

曾透露女兒沒有幫忙

辯方證人李海凱(譯音)指，被告在其公司任兼職清潔工人。被告曾向李透露，自鄭升上小一後，不懂如何教導鄭做功課，如英文科，鄭不懂分男性用「he」，女性用「she」。李建議被告找女兒，即鄭的母親幫手。被告指與女兒通電話都會爭吵，指女兒「唔番嚟幫手」。

被告亦曾透露鄭脾氣很暴躁，有時會打被告。她亦察覺被告亦突然暴瘦，被告解釋因很大壓力，難以入眠。

鄭或患過度活躍

此外，被告於2018年1、2月時，鄭的成績和操行都很差，鄭在公園玩時和其他小孩不合群。李續稱，由於鄭的老師稱鄭或患有過度活躍，因此建議被告向專業人士或社工求助。

她指案發前她覺被告工作時心神恍惚，會把公司的文件扔棄，又曾稱因為好辛苦，打算「洗哂啲錢就算」。

擔心鄭跟不上學校進度

被告另一名同事朱婉芬(譯音)則供稱，被告自鄭升上小一後便很緊張，擔心鄭跟不上學校的進度。朱曾問被告，為何不找鄭的母親教導鄭，被告哭稱：「個女叫我唔好煩佢。」

醫生覺被告抗壓能力下降

精神科醫生麥敦平稱，他於2009年開始會見被告，指被告有抑鬱症。麥於2018年1月最後一次見被告，當時被告的抗壓能力下降，認為壓力是來自照顧外孫和財政壓力。
0
0

我都有咁諗。諗諗下驚覺點解啲老師無出過聲，跟住個同學成日唔返學，有啲人話佢死咗，又無老師出嚟澄清

哇 咁大件事！
死左依個講法可唔可信
當時你地中幾

中二乍，後尾社工有透露話同學精神狀態唔好，返唔到學

陳怡都話過自己做過剎里阿瑪防止自殺義工，唔怪得年年會死咁多人，心理變態既人做義工

香港大撚把呢d家庭，up你老母咩？自己死好啦，個孫無辜架

咁可能當時未死呢。

中二都唔算好細個啦，你啲同學攞咁嘅野講笑。

不過你位同學如果一直冇FOLLOW足夠，大個可能就好似我女同學要瞓院。

可能因為冇咩人肯做.

講真, 偶爾聽到有人話邊個朋友打尼呻，好煩。我自己覺得香港人唔係好多肯聽心事。

所以我估佢地人手不足，就TRAIN下，叫覺得合格，就掛牌接電話。

我諗應該無死到但無哂消息好慘咁。

仲有啲人係咩都講得笑 同埋中一個陣唔知做咩好on9，啲女同學興界手

或者對佢尼講，

病情嚴重嘅，咁未屋企休養下先，再睇下點，係比較合適方法。

返到學校，個環境又刺激到你，校方又根本唔想理／唔知點理。

如果我同學當日早啲認真處理病情，可能依家已經控制到7／8成病情，未至於要住院。

講起介手,

我當年有另1個精神病+情緒病女同學，又係好鐘意介。全級好多人怕左佢，成日亂大叫，鬧人。

成日話自己有好多黑幫大佬bf，話要CALL人隊淋我地班同學添。好詳細........繪影繪聲話要點肢解我地。

社會悲劇

老師往往是因為怕同學會因此歧視、個人私隱而唔話比同學知。

屌！正解！

你可能誤會咗精神病院係咩地方
冇想像中咁可怕，但都冇想像中咁舒服

全球都係...唉...好心酸

但收收埋埋結果就係其他同學唔識handle有情緒病嘅同學，甚至怕咗佢哋

係囉。

搞到我地成日比佢嚇。

應該講出尼，教我地點同佢相處。

你個女同學似有埋妄想症....定佢好想要老師/同學嘅關心，所以先咁講？？